有個日本朋友問我點解香港人要救自由 我應該點答佢

識日文既可以自己去佢fb同佢傾下
等日本人了解我地多d

阿鬼你不如講返日文

如果去風俗店嘅自由都冇嘅地方你會唔會留喺度

維族再教育營, 除了非法關押及勞改思想不跟黨走的人
還有漢人強逼維族嫁給他們, 由於鼓勵壯維族與漢人結婚的政策, 政府基本上對這些逼婚行為閉一隻眼, 甚至有官員用職權之利參與其中

有傳言, 有個案是把丈夫鎖到營中, 威脅人妻嫁給他, 否則丈夫會很慘, 關到死

又有很多故事是維族與外國人結婚, 拿了外國護照, 居住權, 被中國用身在中國的家人威脅要回來, 要帶小孩上中國學校, 否則家人有難等等
簡單來講要將整個維族轉化成愛國中國人, 一點一滴維族的人力都要拿盡

被關押的人常在抖音上載哭泣的影片, 偶爾貼個被關押家人的照片, 在影片中與他互動, 希望外界知道能援助, 可惜, 遠到香港已經沒幾個人知道, 還一堆人認為是偽造, 胡說, 香港以後也只能這樣示威, 拍個哭哭影片就當自已示威

這個是心很痛的意思?

這一定是造謠?

如果這條片是造謠, 我假的也信了

很多中國人說: 香港已經很自由, 為什麼還需要自由?

我的回答是: 很多身處中國 反顛覆政權罪底下的人, 因為做自已本應被世界允許的本質, 例如宗教, 公義, 法律, 甚至是財產權, 土地權, 或個人思想作品, 要面對不合理既法律, 終生坐牢, 侮辱, 恐嚇, 襲擊. 很多個案都顯示, 中國在執行這條所謂法律, 不一定會依法辦事, 只要能夠讓聲音滅絕, 違法是允許的. 這不是歷史上所傳承美妙文化的中國. 你願意你所生活的地方是這樣嗎?

因為唔想似當年天皇咁
做錯決定帶人民走上絕路
戰時受傷嘅係本土日本平民
戰後日本後代背負上一代嘅錯
前人亂做決定後人要幾代去償還